退役運動員比較：劉翔定姚明既成就地位及影響大啲？

忽發奇想一個問題，不喜勿插
歡迎留言討論

劉翔
姚明的

兩個項目點比較

劉翔自從兩次奧運都縮沙之後已經無影響力
亦都無乜人再提起佢

知名度？
大家都係中國第一人，好奇大家對邊個深刻或者一講中國第一會諗起邊個？

劉翔有奧運金牌
姚明有咩成就？

NBA 名人堂

籃球始終黑鬼惡 只可以話姚明令鬼佬知到中國人都識打波 但跨欄係連黑鬼都怕咗劉翔

名人堂入選有無客觀數據？

另外，劉翔當年係跑贏晒其他國家既選手
姚明頂多叫當年最好既nba籃球員之一

劉翔係跨欄入面創過世界紀錄 攞過奧運金牌
名符其實係呢個項目既世界第一 (至於之後兩次奧運棄賽 只可以話係中國你一日隻腳未斷一日都要上場)

姚明係NBA 有唔錯既地位 但係最多只可以話係中遊 未可以算得上最勁個批

再簡單啲睇 過多二十年啲人睇返歷史 都會知道有個亞洲人叫劉翔贏過世界冠軍 但係到時姚明仲有冇人記得真係唔知道了

成就一定係劉翔
影響力一定係姚明
完

姚明係中遊？ching 你無睇波咪衝出嚟柒啦

前湖人名宿兼三連fmvp shaq講過姚明好勁
咁已經夠

劉翔跑贏黑鬼
姚明打唔贏黑鬼

好似係第一個黃種人田徑囉金牌？

劉翔唔係演員咩

但姚明都係第一個黃種人入名人堂

不過名人堂本身認受性都好大爭議
睇mcgrady 就知
冇咩榮譽都入到

Mcgrady 35秒13分都冇咩榮譽？你入俾我睇吖

你個 lonzo ball 等 trade 啦

同時東岸一輪遊

佢對中國籃球影響好大，做埋中國籃球協會主席

係喎佢去左邊

劉明
因為劉明一身蟻

姚明中游都講得出，重有咩好討論，幾多名宿既訪問都話姚明係怪物級，劉翔同佢我唔知點比，不過姚明對nba同中國藍球發展既影響力一定無容置疑